CuMask BFE僅82.6%遠遜官方聲稱標準 創科局：不評論坊間測試，總之用得啦

港府早前動用8億公帑，向全港市民派發「銅芯抗疫口罩（CuMask）」，惟該口罩被專家連環踢爆抗菌能力差劣。本地口罩工廠「mask lab」以濾芯測試機，測試CuMask的「細菌過濾率（BFE）」，結果顯示其BFE僅有約83%，遠比國際最低級別低，更發現其有濾芯過濾率不一的缺點。創科局回覆指，不評論坊間其他測試，並重申CuMask已經由國際認可驗證，PFE、BFE等過濾效率均符合美國ASTM一級標準（95%）。

mask lab今日（1日）動用廠內一部自動濾芯測試機，分別測試CuMask及另外兩款市面有售外科口罩的過濾率。結果顯示，兩款市面口罩過濾效果出眾，BFE均達98%或以上，而CuMask則僅有82.6%，遠低於美國ASTM最低95%的標準。

測試更發現，相比較粗空氣微粒，CuMask在阻隔較細的微粒時效果反而更好，廠方認為該現象反映口罩的濾芯不平均，令口罩不同位置的過濾效果不一。
BFE測試結果遠低於政府聲稱95%

mask lab今次用作測試口罩的儀器為中國製造，但聲稱與業界公認最好、美國製的「TSI8130」做過校正，結果十分準確。工廠負責人Albert重申，廠方儀器主要以「相對數據」確保生產上的品質管制，故今次測試結果僅為參考數據。翻查CuMask政府官網，聲稱口罩BFE達至美國ASTM的一級標準（95%），與今次測試結果不符。

創科局回覆《蘋果》查詢時指，不會評論坊間其他測試，並重申CuMask已經由國際認可驗證，PFE、BFE等過濾效率，以及口罩阻燃性及壓力差方面，均符合美國ASTM一級標準（95%）。

呢個政府有無一樣野係做得好同做得掂

差不多先生
果然同支那接軌

港共: 你地使用不當

最好多d on9用，攬炒

官方： 錢已袋 評你老母

咁海關去拉得人未?

唔怪之得會有本地爆發

諗唔明 點解隔細粒子會勁過隔粗粒子